2男子涉詐騙逾2百萬防疫抗疫基金資助被捕

警方拘捕2名男子，涉嫌詐騙防疫抗疫基金資助，涉款超過200萬元。

商業罪案調查科上月接獲防疫抗疫基金秘書處報案，懷疑有人提交虛假資料及文件，申請防疫抗疫基金向零售業、美容院、按摩院及派對房間發放的資助。

警方調查後，上午分別在九龍城及觀塘區，以「企圖欺詐」拘捕2名男子，暫時未有證據證明2人屬同一團伙。

警方指，他們涉嫌利用虛假資料及文件提交41個資助申請，包括2個零售業資助申請，37個美容院資助申請，以及2個派對房間資助申請，意圖詐騙254萬元的資助。

2人涉嫌訛稱有關業務於資助計劃訂明的指定日期前，已經開始營運並申請商業登記，調查發現，申報地址並無所聲稱的業務，部分更加未曾租用。

行動中，警方檢獲一批文件、電腦、手提電話等證物，調查仍在進行中，不排除有更多人被捕。

係咪戇鳩，一check BR 就知